% V0.4 V2013
% Padrao dos exercicios: Igual ao de Algebra Linear II
% Agora nao uso mais formata-exercicios.tex (pois usava somente duas
% das opções).

\usepackage{comment} 
% ver http://www.maths.monash.edu.au/~leo/examples/pdfseminar/comment.sty
% Permite 
%    \excludecomment{resposta}% ignora tudo entre \begin{resposta}\end{resposta}
%    \specialcomment{pergunta}% aceita tudo entre \begin{pergunta}\end{pergunta}



% Contador utilizado nos Exercicios
% Zeramos no inicio de Problemas, Extras, Desafios, Exercicios
\newcounter{questao}
% O contador é duplo: capitulo.questao
\renewcommand\thequestao{\thechapter.\arabic{questao}}
% O Numero de questões é incrementado por este environment
\newenvironment{questao}{\refstepcounter{questao}}{}

% Oferece opções em Exercicios de Fixação
\newcommand{\opcoes}[1]{({\em\footnotesize #1})}
% Lacunas para serem preenchidas em Exercícios de Fixação
\newcommand{\lacuna}[1]{\underline{\hspace{#1cm}}}


% Criando comandos default vazios
\newcommand{\nomeQuestao}{}
% Determina se no título vai aparecer Exercícios ou Respostas dos Exercícios
\newcommand{\enunciadoOUrespostas}{}


% Incluir Enunciado dos Exercicios
\newcommand{\adicionaExercicios}[1]{
    \excludecomment{resposta}%
    \specialcomment{pergunta}%
        {\par\noindent{\textbf{\nomeQuestao~\thequestao:$\,$}}}
        {\smallskip}

   % Na parte de respostas NAo colocamos Exerciciose de...
   \renewcommand{\enunciadoOUrespostas}{Exercícios de }
   \input{#1}
}
% Incluir respostas do exercicios
\newcommand{\adicionaRespostas}[1]{
   % Note que o contador aqui é seção. Na parte de Perguntas o contador
   % é capitulo.
   \renewcommand\thequestao{\arabic{section}.\arabic{questao}}
    \excludecomment{pergunta}% Elimina as perguntas
    \specialcomment{resposta}%
        {\par\noindent{\bf\nomeQuestao~\thequestao:$\,$}}
        {\smallskip}
   % Assim poderei saber se estou incluindo enunciados ou respostas.
   \def\exerciciosSoRespostas{}
   % Como é parte das respostas, NAO coloco Enunciado o Titulo
   \renewcommand{\enunciadoOUrespostas}{}
   \input{#1}
}
% Incluir Perguntas e respostas dos exercícios
% NAO USO e nao vai funcioanr direito!!!
%\newcommand{\adicionaExerciciosRespostas}[1]{
%   \adicionaExercicios{#1}
%   \adicionaRespostas{#1}
%}

% São tres parametros:
% #1 LABEL (se esta colocando enunciado, define, senão usa com % pageref{#!} 
% #2 nomeQuestao (Fix, Prob, Ext, Des)
% #3 Titulo (Exercício de Fixação, etc.)
\newcommand{\exernumero}[3]{
    \ifthenelse{\NOT\isundefined{\exerciciosSoRespostas}}
    { % Caso seja parte de respostas
       \subsection[#3]{#3 {\small p.\pageref{#1}}}
    }
    { % Caso seja parte de perguntas
       \subsection{#3}
       \label{#1}
    }   
    %\setcounter{questao}{0} NAO zero mais e deixo contador correr.
    \renewcommand{\nomeQuestao}{#2}
%    \ifthenelse{\NOT\isundefined{\exerciciosSoPerguntas}}
%    { % Caso seja parte de perguntas
%    }
%    {Oi}
}

% Deixei fixação à parte pois troco o nome da Seção de Exercícios de
% Fixação para Exer. de Fixação

\newcommand{\exerfixacao}[1]{
    \setcounter{questao}{0}
    \renewcommand{\nomeQuestao}{Fix}
%    \ifthenelse{\NOT\isundefined{\exerciciosSoPerguntas}}
%    { % Caso seja parte de perguntas
%    }
%    {Oi}
    \ifthenelse{\NOT\isundefined{\exerciciosSoRespostas}}
    { % Caso seja parte de respostas
       \subsection[Exercícios de Fixação]{Exer. de Fixação {\small p.\pageref{#1}}}
    }
    { % Caso seja parte de perguntas
       \subsection{Exercícios de Fixação}
       \label{#1}
    }   
}

% Definimos subsection de Fixação, Problemas e Extras
\newcommand{\exerproblemas}[1]{\exernumero{#1}{Prob}{Problemas}}
\newcommand{\exerproblemasopt}[2]{\exernumero{#2}{Prob}{$\star$Problemas {\small(#1)}}}
\newcommand{\exerextras}[1]{\exernumero{#1}{Ext}{Extras}}
\newcommand{\exerdesafios}[1]{\exernumero{#1}{Des}{Desafios}}


% Definimos subsubsection de tópicos abordados, mantendo a numeração
% das questões.
%\newcommand{\topicoexercicio}[1]{
%    \subsubsection{#1}
%}
